花和尚 建色情佛教王國 23歲任名寺方丈 上網吸納信徒

2018年10月26日

花和尚 建色情佛教王國
23歲任名寺方丈 上網吸納信徒

釋學誠信眾人數多達數百萬。

十•一黃金周假期，福州長樂國際機場遊人熙來攘往；記者甫下機，在機場書店蹓躂閒逛，釋學誠《好好聽話》系列叢書進入眼簾，更盤踞月暢銷書頭號大位，猶如告訴眾生，
佛門性侵醜聞曝光差不多兩個月，釋學誠走下神台，卸下中國佛協會長及龍泉寺一哥的職位，但在他根據地福州、莆田一帶以及全國「龍泉系佛教王國」地位穩如泰山，法力無遠弗屆。

距離福州長樂機場個半小時車程的崇恩禪寺是釋學誠被揭性侵女弟子後的藏身之所。位於福清市高山鎮偏僻地方的崇恩禪寺，保安異常森嚴，大門駐有保安。十．一黃金周旅遊旺季期間，罕有閉門謝客。

寺內鴉雀無聲，只見零星僧侶。當值僧人表示，最近特別時期，暫停對外掛單，遊客在寺內留宿和吃齋一律被拒。

「何時開放不清楚 」，再逼問「為甚麼不開放啊？」「是因為學誠法師在這裏嗎？」，僧人眉頭一皺，但仍保持笑容回答：「這個你就不要問了」，遂匆匆離開。釋學誠是崇恩禪寺的住持；性侵風暴下，釋學誠成崇恩禪寺的敏感詞。

考入佛學院預科成績第一

俗名傅瑞林的釋學誠，出生在福建莆田仙游縣。在「仙地」賴店鎮說起「釋學誠」大名，村民無所不聞，但說起「你知道大師的醜聞嗎？」，人人都避之則吉。

以往的中國頭號大和尚現在變成寺內廟外的大禁忌。連住在釋學誠老家附近的鄰居對釋學誠三字也極其敏感。

鄰家男主人本來侃侃而談，還想搬來椅子與記者娓娓道來，可是女主人聽及「釋學誠」三字戒心甚重，下逐客令，連忙說：「我們平常在外頭工作，他的事我們也不清楚」，使釋學誠的真面目更加撲朔迷離。

打理荒廢龍泉寺變「網紅」

現年52歲的釋學誠，福建莆田仙游縣賴店鎮羅峰村人。他10歲自發茹素，12歲起誦佛念經，中學常去離家不遠的往生寺（現極樂寺）玩耍，開啟佛門之路；16歲，在莆田廣化寺剃度出家。

學誠出家後據報表現得極為聰穎且吃苦耐勞，「在廣化寺裏，釋學誠話很少，悶頭做事，從不抱怨」，常被誇口「這個小和尚了不起」，學誠後來順利考入福建佛學院預科班，以總分第一名成績被推選為班長；一步一步考上中國佛學院本科班、研究生班，成為廣化寺學歷最高的僧人。

1989年初，中國大變前夕，廣化寺方丈毅然法師退位，23歲的釋學誠接任，成為全國漢傳佛教寺院中年紀最輕、學歷最高的名寺方丈，開展了釋學誠的「仕途」。

十．一假期，廣化寺遊人眾多。下周日（28日）舉行的世界佛教論壇選址之一廣化寺，男工加緊修葺路面，女工種植新苗，以求煥然一新；寺內雖不見對釋學誠明顯的敬畏，但掛名方丈仍是釋學誠。

至於四面環山的「家寺」極樂寺，與學誠老家遙遙相望。極樂寺創建於清朝，1974年因年久失修，破爛不堪，由釋學誠祖母（釋宗蓮尼師）及釋學誠母親（鄭珍哥居士）帶領募款修葺。

時光荏苒，如今極樂寺會客堂的四合院內，放置了釋宗蓮尼師的靈牌，不時有尼姑上香；學誠母親亦在此處清修養老。

寺內雖不見釋學誠肉身，但精神猶存──寺內隨處可見釋學誠題字牌匾、書籍、公仔牌、金句卡，為這所女眾寺廟，添上唯一一道男人味。據悉，釋學誠在北京龍泉寺招攬的女眾，都被安排到此出家。

控制逾30間大小寺廟及精舍

2005年，釋學誠開始走入公眾視野，勢力北擴。他應邀擔任北京龍泉寺方丈，將這座荒廢多年的寺院，打理成為「網紅」。2006年，龍泉寺由釋學誠帶領下開通網誌，在網絡上弘揚佛法，廣納信徒，將自己打造成擁有百萬粉絲的「網紅」僧人。

此後一直平步青雲，分別在福建、陝西、北京當方丈，向北擴展勢力版圖，並以北京龍泉寺為大本營，壯大「龍泉系」子孫廟。他並曾擔任福建省佛教協會會長、中國佛教協會會長、全國政協，權高位重。

據報，釋學誠以北京龍泉寺為大本營，控制全國逾30間「龍泉寺系」大小寺廟和精舍（即僧團房舍），即使國家宗教事務局8月下旬證實釋學誠確有以簡訊性騷擾門徒等罪狀，可是這些寺廟至今仍由其賢字輩弟子臨時負責，管理門下數百萬信眾和學員。

「你去找當地的政府問吧，我們也不知道，我們整個姓傅的家族，反正都很相信他。」住在老家羅峰村的學誠二弟力挺長兄：「現在（學誠）人家都老了，哪會做這個事情，莆田是個小地方，他要是這樣子的話，他年輕的時候肯定都犯下了」。

上一則
上一則
嚴密監控「男女雙修」挑動尼姑性慾

下一則
下一則
「龍泉傳奇」吸引清華、北大學生出家

嚴密監控「男女雙修」挑動尼姑性慾

「龍泉傳奇」吸引清華、北大學生出家

兩岸專題：淫僧風暴 港大女受害遭灌醉施暴 獲41萬掩口費

以前以為啲AV色情小說全部都係假，人大咗先發現現實比小說更離奇

老衲

僧尼相姦

釋字頭上一把刀

六道仙人

甲乙丙

衲dee

尼姑全部都咁既樣？

扯左

坊主頭の女

無南超赫伯圖奈斯
做特別嘅殊樂咇咇去累積大量捨離超